★天晉業主不滿管理費擬加一成 港鐵總部示威

【東網專訊】10多名將軍澳屋苑「天晉一期」的業主今午(27日)到港鐵總部示威，他們舉起多個寫「強烈抗議霸權加費」、「我們憤怒了」的標語，不滿管理公司港鐵無理大幅加管理費9.1%，要求港鐵凍結管理費。

天晉住宅業主小組委員會主席黎兆聰表示，上月收到管理處通知因財赤加管理費，但曾擔任上屆業主委員會主席的他指出，截至今年9月屋苑的總財政盈餘錄得264萬港元，今年首9個月也錄得60萬港元盈餘，財政穩健，加上來年屋苑無重大維修工程，屋苑已購買物業保險，可賠償因山竹等天災意外造成的財務損失，質疑港鐵的加價理由牽強。

黎指目前業主需繳付每呎4.3港元的管理費，按其800呎居所為例，每月管理費2600港元，若加價每月額外多付250港元，上月已收集120名業主簽名反對加管理費。他表明業主不排除發動集體罷交費的升級行動。

唔加你班仆街管理費馬屎坑份花紅點樣愈出愈多

正係罷交渣
換公司啦

依家啲廢中 有錢買樓無錢交管理費

黎指目前業主需繳付每呎4.3港元的管理費，按其800呎居所為例，每月管理費2600港元

計錯數？

住私樓都要發窮惡

包容下la，港鐵比人罰左咁多錢，大家出一分力幫下馬屎坑ok?

諗起有個交管理費會牙痛既低智仔

太少人

交唔起就唔好學人住貴價樓

香港真係好撚慘
果頭供天價樓 呢頭加你管理費

成班有錢佬賺到盡

又話孳主好有實力既

一路升唔怕加管理費
樓價升1%已經夠你交好多年

唔升就⋯⋯

lm

說好的 有樓=人生贏家呢？

樓價一年都升一成幾
管理費濕濕碎

加息唔通又去銀行抗議？
千萬樓業主為幾百蚊嘈

連登仔：住公屋無得輸

樓上D comment係做乜尻
人地示威係人地既事
連登仔真係鐘意睇人仆街

好想知上面果班垃圾住咩樓

公屋歡迎你

賣平咗俾你既。喺管理費收返

層樓升咁多都交唔起2千蚊

業主唔係好有錢架咩？

未唔好交囉，釘契之嘛

一呎＄4.3 好撚貴
租樓既我想講句抵撚死

唔加管理費點加人工

搞亂香港, 唔和諧!

800尺 4.3蚊一尺都2600蚊？

搞搞震

高尚住宅係咁啦，千幾萬身家同人嘈個幾百蚊，廢中不思進取

人地住戶條數，馬生點食到呀

住戶 ＞ 管理公司 ＞ 狗鐵 ＞ 屎坑

你估管理公司啲數唔使對外話比業主咩 我見過管理處加1.幾%低到爆

天晉千鳩幾戶，得十幾個人肯企出枚抗爭，垃撚圾到呢

其他人呢？廢架？

iPhone($8,988) 。。。OK
WhatsApp($8/yr)。。。No way

管理公司會收管理費架
收完咪去母公司狗鐵度囉

個管理費應該唔關港鐵事，佢地應該去投訴個管理公司。不過住得咁大個會所，就算你換管理公司都唔會平得多，買樓啲會所設拖係氹你買樓啫到你要比管理費想後悔都太遲

加得9%就出嚟嘈

我層單幢樓今年加左40%都未出聲啦

管理公司咪狗鐵

公屋仔又贏

40

一成都比唔起咪學人住喇

WIKI睇到會所好大 加管理費都合理
小朋友設施好易玩到殘

點解咁勁
1000變1400

啲偽豪宅整埋啲懶高級會所又請幾廿個人serve你班偽中產 唔駛錢呀？俾啦on9

加40% 都冇人嘈 ?

冇咁多，加完都未夠1000

樓齡大，話要加管理費應付啲升降機同水缸嘅維修費喎

住天晉禁撚有錢 加佢50%啦

好唔捱得，加少少管理費就示威搞亂香港
唔鐘意可以唔住

單支樓邊有得嘈

好似請看更咁，你唔加人工人地唔做，唔做請唔到人
由其夜更

包左維修費就冇野講啦

上年維修到財赤，大條道理加管理費

羊毛出自羊身上呢d 咁簡單嘅道理你都唔明?

又出黎搞亂香港

你咪天真到以為管理費可以轉嫁去租客度啦
租樓咁多年從來都係睇供求

我又真係諗唔明點解轉嫁唔到
求賜教

天晉個位
你小擔心
加返d雜費要租到唔難

你話d大西北迷你樓就難講

痴撚線 豪宅管理費都3k幾一個月

min wage 34.5>37.5 都8%

真係有人以為唔關租嗰班事
助長地產霸權多得一班無知租客

最撚慘係d 職員，一撚定係度搞事屌鳩管理處，會所，清潔，保安d 職員仔

層樓成千萬 因為250蚊示威

無錢學咩人住私樓

住居屋啦seven head

真心慘
天晉匯同popcorn俾後面啲公屋同胞+癈老攻陷

重有間酒店
好多大陸客

不過幾方便嘅，地鐵上蓋

兒燈D comment永遠都咁正,睇到人精神分裂
呢頭就號召D人反走塑,叫你大大力屌柒D大財團
轉個頭就笑人以卵撃石

所以你選擇用鍵盤打出嚟

佢d抗議行動咪 最多唔交管理費
大廈無錢，清潔保安維修，全部停晒佢

仲有d公用空間例如會所個d呢

你諗唔明唔緊要
事實就係咁
加完管理費想加租
咪睇下附近啲屋收幾錢租囉
人地唔加得你加

正解

逆來順受: "咁都唔反抗，港豬抵L死。"
出嚟抗議: "乜唔係好有錢嘅咩？咁都俾唔起。"

12 個人

最右個pink lady幾正

係

unun腳，自住驚閪喵

要交管理費

唔好交！驚西咩

租左咁多年將軍澳
如果要買
最抵屌應該係維景
實用率高
交通最方便又靜
管理費又低
係商場差

租既就冇所謂
反正管理費唔駛自己俾

買得起樓，俾唔起管理費，香港一大笑話

樓價升=cover 管理費同息
樓價跌=自住冇得輸

廢佬竟然"佔領"MTR

ON9先住港鐵D樓
以前做港鐵物業維修,D料垃圾到

太古城真係無得輸 全港第一既管理質素 管理費仲停留係90年代 1蚊呎

你唔賣變錢，點cover?

推

老貓做乜推post

其實有樓嘅不如住公屋，就算俾你供完又點，管理費仲貴過公屋租金

MTR：哦，咁加兩成囉

買完樓 管理費貴過人地700呎公屋

所以舊區私樓有樣好，無會所cap水

連登仔真係好多垃圾
買唔起樓就笑9人住貴樓無錢交管理費
我有錢唔代表要益地鐵喎